%--- Ajustes del documento.
\pagestyle{plain}	% Páginas sólo con numeración inferior al pie

% -------------------------
%
% RESUMEN:
% OJO: Si es preciso cambiar manualmente orden Resumen <-> Abstract
%
% -------------------------
%--- Resumen en español
\selectlanguage{spanish} % Selección de idioma del resumen.
\cleardoublepage % Se incluye para modificar el contador de página antes de añadir bookmark
\phantomsection  % Necesario con hyperref
\addcontentsline{toc}{chapter}{Resumen} % Añade al TOC.

\begin{abstract}
% EDITAR: Resumen (máx. 1 pág.)
La estructura de la población está cambiando hacia una población cada vez más envejecida y que vive más años. Esto plantea importantes retos que están siendo abordados desde el paradigma del \emph{Active and Healthy Aging} que busca nuevas formas de alargar el tiempo de vida independiente en el hogar, garantizando una mayor calidad de vida. 

La tecnología juega un papel fundamental como habilitador de este nuevo paradigma. Su uso para la monitorización y supervisión de las actividades de la vida diaria puede ser un elemento clave, pudiendo llegar a intervenir en determinadas situaciones (indicios de algún problema de salud, caídas o coaching, con recordatorios o sugerencias).  

La actividad física es una de las dimensiones de la vida diaria que mayor impacto tiene en la calidad de vida de las personas. La tecnología puede contribuir a mejorar este aspecto dando soporte a la monitorización, supervisión e intervención de la actividad física. Para ello, es necesario que el sistema de apoyo a la actividad física sea personalizado y que, por lo tanto, se adapte a las circunstancias de cada usuario.  

Este proyecto plantea el desarrollo de una aplicación de soporte a la actividad física mediante su monitorización, supervisión e intervención personalizada.
\end{abstract}
%---



%--- Resumen en inglés
% Abstract
\selectlanguage{english} % Selección de idioma del resumen.
\cleardoublepage
\phantomsection % Necesario con hyperref
\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract} % Añade al TOC.

\begin{abstract}
% EDITAR: Abstract (máx. 1 pág.)

The structure of the population is changing towards an increasingly aging population that is living longer. This poses important challenges that are being addressed by the \emph{Active and Healthy Aging} paradigm, which seeks new ways to extend the time of independent living at home, ensuring a higher quality of life.

Technology plays a fundamental role as an enabler of this new paradigm. Its use for monitoring and supervision of activities of daily living can be a key element, being able to intervene in certain situations (signs of a health problem, falls or coaching, with reminders or suggestions).

Physical activity is one of the dimensions of daily life that has the greatest impact on people's quality of life. Technology can contribute to improve this aspect by supporting the monitoring, supervision and intervention of physical activity. For this, it is necessary that the physical activity support system is personalized and, therefore, adapted to the circumstances of each user. This project proposes the development of an application to support physical activity through monitoring, supervision and personalized intervention.

\end{abstract}
%---

%--- Ajuste del idioma para el resto del documento.
\ifspanish
	\selectlanguage{spanish}% Emplea idioma español
\else
	\selectlanguage{english}% Emplea idioma inglés
\fi
